Momo Challenge謠言襲港 小學籲家長警惕

Momo Challenge謠言襲港 小學籲家長警惕

日本恐怖雕像Momo遭黑客利用並製成恐嚇影片散播謠言。互聯網

【本報訊】全球瘋傳了半年的虛假網絡遊戲「Momo Challenge」被指會教唆學童自殺，雖然有組織已澄清這是虛假消息，近日本港校園仍深受困擾。有小學向家長出通告，呼籲提醒子女辨別網絡惡意訊息。亦有小學近日早會向學生發出善意提示，結果卻惹來學童驚恐；有家長表示子女接觸Momo後爆喊，甚至不敢獨自上廁所和睡覺。

瑪利諾修院學校（小學部）前日向家長發出通告，表示發現近日有不同惡意短片或訊息透過互聯網、通訊軟件和社交平台，向兒童及青少年發佈傷害自己及宣揚暴力等行為，呼籲家長提高警覺，並附上輔導指引予家長參考。

在另一間名校嘉諾撒聖瑪利學校小學，家長陳太（化名）透露，其女兒前日放學後馬上以WhatsApp發訊息給她，表示有個「Momo」遊戲，教人自殺和殺掉家人，全校都在討論，有同學說她工人姐姐的孩子死了，「我猜就是Momo做的」。

瑪利諾修院學校（小學部）向家長發出通告，呼籲家長提高警覺，避免子女接觸互聯網、通訊軟件和社交平台中的不當訊息。

女生信真 不敢沖涼睡覺

陳太稱，校方前日在早會時提示學生有關Momo Challenge的訊息，叫她們不用擔心，結果反而引起本來沒有接觸過Momo訊息的女兒好奇，問鋼琴老師和工人姐姐是甚麼，她們先後向其女兒展示了Momo的影像，嚇破弱小心靈。

陳太續說，女兒的同學間流傳着有關Momo Challenge的錯誤訊息，女兒也信以為真，「阿妹驚到唔敢自己沖涼、去廁所同瞓覺，當然都唔敢上網」。據其他家長說，他們也有子女得知Momo訊息後爆喊。

Momo是一個容貌詭異、長髮咧嘴、雙頰凹陷及凸眼的女性公仔，去年9月起，網上廣傳一個名為Momo Challenge的網絡遊戲，會慫恿遊戲自殺及使用暴力。

撒瑪利亞防止自殺會及英國全國防止虐待兒童協會已澄清，目前無證據證明Momo與任何自殺案有關，但組織憂慮新聞被廣泛報道後，變相令情感脆弱的受眾更留意訊息，造成真正的風險。

城市大學應用社會科學系副教授謝永齡指，小學生有時羊群心態，同儕中的得意、恐怖傳聞可勾起好奇心找尋相關訊息，建議師長直接與學生探討相關問題。

美國CNN早前報道，Momo其實是日本2016年一個驚慄展覽的雕像，由一家道具公司製作，但作品疑遭黑客利用，錄製成恐嚇影片散播謠言，藉此竊取觀看者手機資料。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
劉炳章：學生行為如黑社會刮友

我都依家都唔知隻野究竟係點教人自殺呢？

都唔知有乜好驚

我什麼鬼也不怕

[momo challenge] 暗藏WhatsApp、Youtube兒童頻道 恐怖鬼臉遊戲誘兒童自殘自殺

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Fake news 黎

D華文傳媒同閪媒報一大輪
半條片都無

或者係「家長網絡監控軟件」既商人放出黎既FAKE NEWS
刺激下軟件銷量

踢鳩佢個女出校啦

其實咩嚟 ？

遊戲 App ?

Play store search momo challenge

有幾個類似 App 喎， 邊個最好玩最驚 ？

原來係個雕像